+++
title = "El meetup de Abril en Xalapa"
date = "2019-05-02"
draft = false
thumbnail = ""
description = "La reunión XalapaCode en Abril"
author = "koffer"
author_uri = "/directorio/koffer"
markup = "mmark"
+++

![platicas de xalapacode en abril](/img/blog/meetupabril.jpg)

El pasado 12 de Abril fue el meetup de xalapacode en el [Centro de Investigación en Inteligencia Artificial](https://www.uv.mx/ciia/) de la UV.


En este meetup se realizaron siete pláticas, esta vez los temas fueron muy variados, en verdad muy variados.

## Las pláticas de abril

**Miguel Torres** Cómo aprovechar las mejores oportunidades en la industria tech. En esta plática Miguel dio algunos conceptos generales sobre startups y trabajo en la industria.

**José Clemente Hernández** Análisis de Sentimientos. Clemente nos platicó de algunos análisis de sentimientos en twitter y algunos esfuerzos que hizo para analizar instagram.

**Dr. Nicandro Cruz Ramírez** ¿Qué herramientas usar en una mina de datos? En su platica el doctor nos explico los pasos necesarios para hacer una buena minería de datos.

**Oscar Gerardo Cardoso Servin** en su plática Fabricación digital e impresión 3D realizo una demostración de cómo se imprime y se escanea en 3D.


**Aleida Pérez** mHealth: Inteligencia artificial integrada a la salud. Presentación de este proyecto de software para emergencias medicas.

**José Andrés Pérez** Grajales Psicología en la informática. Un análisis y presentación de algunos conceptos basicos de percepcion.
